加拿大前駐華大使︰必須看清中國的真面目，中國是一個越來越不負責任的大國

加拿大前駐華大使馬大維表示，必須看清中國的真面目，批評中國是一個越來越不負責任的大國。

馬大維在09至12年間擔任加拿大駐華大使，他在加拿大環球郵報撰文，表示北京拘押兩名加拿大公民康明凱和斯帕沃爾的做法「殘忍」，但並不罕見，他認為，目前的危機涉及多個層面，包括中國違反伊朗制裁令、利用華為等企業竊取外國技術，以及踐踏本國及外國公民的權利，這些問題匯集一起，令人清楚認識到中國是一個越來越不負責任的大國和夥伴。

馬大維表示，當前的危機為加拿大創造一個展示領導才能的機會，在考慮在與北京打交道時，是否要看中國如何參與基於規則的國際秩序，還是與盟國磋商，以便更好保護敏感技術、更有效地抵禦中國干預民主政治制度，促使中國在國內外尊重人權。

好心出兵打啦

早十年前佢呢頭吹到自己點樣騰飛的巨龍,果頭講到自己係發展中國家,用呢個行頭避撚哂D環保數,已經夠哂不負責任啦,而家先覺醒?
而家不過係因為換左個豬頭做國家主席,一野撕爛哂D面具,暗中笑鳩前幾任點解認低威滅自己威風,先顯得特別醜惡咋

Old news is so....

當年SARS已經係啦
香港再一次走先全人類

遲左20年

希望啲環保撚北上搞走塑

又屈我地中國係強國

越來越? 乜有負責過

放心
嚟緊出年非洲豬瘟一定又送大禮

比人入哂選埋議員你先知 最on9係你市民比人拉個種廢...

HK is not CHIna!!!!!!!!!!!!!!!

而家先知

遲左30年